<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/usageStats/locale/sl_SI/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2017 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2017 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings
  -->

<locale name="sl_SI" full_name="Slovenščina">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Nastavitve dostopa do dnevnika</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Ustvari datoteke za dnevnike</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Aktiviranje te opcije bo povzročilo, da bo vtičnik ustvaril datoteke za dnevnike znotraj mape "files". Te datoteke se uporabljajo za statistične podatke o uporabi. Če ne želite ustvariti dodatnih datotek za dnevnike dostopov, lahko pustite opcijo izklopljeno in uporabljate podatke stražnika.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Regularni izraz za razčlenitev datotek z dnevniki</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">Privzeti regularni izraz lahko razčleni apache datoteke z dnevniki v kombinirani obliki in tudi datoteke dnevnikov vtičnika. Če so podatki v vaših datotekah z dnevniki v drugačni obliki, boste morali vnesti pravilen regularen izraz, ki bo podatke pravilno razčlenil in pripravil pričakovane vrednosti. Za več informacij poglejte UsageStatsLoader::_getDataFromLogEntry().</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Nastavitve vtičnika za statistiek uporabe so shranjene</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Možnost zasebnosti podatkov</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath">Pot do datoteke s semenom za anonimizacijo</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath.invalid">V datoteko s semenom ni mogoče pisati.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requirements">Za zagotovitev zasebnosti podatkov, morate navesti datoteko, ki jo bo  spletni uporabnik lahko bral in pisal vanjo, in bo vsebovala naključno generirano vrednost za seme. Zaradi zagotavljanja zasebnosti podatkov ne smete narediti varnostnih kopij te datoteke. Vrednost za seme je naključno generirana z uporabo: funkcije mcrypt_create_iv, ki potrebuje PHP mcrypt; funkcijo openssl_random_pseudo_bytes, ki potrebuje PHP openssl; datoteke /dev/urandom, ki deluje le na *nix sistemih; ali funkcija mt_rand, ki ni kriptografsko varna. To pomeni, da morate na sistemih Windows ali namestiti the PHP mcrypt ali omogočiti openssl, če želite zagotoviti kriptografsko zaščito.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">To opcijo aktivirajte, če želite uporabiti verzijo vtičnika, ki spoštuje zakonodajo o zasebnosti, npr. beleženje "hashed" IP naslovov, opozarja uporabnike o tem beleženju in omogoča, da uporabnik odstopi od teh zahtev. Opozorilo: če uporabljate to opcijo, potem ne boste mogli uporabljati geografskih funkcionalnosti vtičnika.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requiresSalt">Vključitev zagotavljanja zasebnosti podatkov zahteva datoteko s semenom za kriptografijo.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesCity">Vključitev zagotavljanja zasebnosti podatkov izključuje možnost Mesta kot opcijsko statistiko.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesRegion">Vključitev zagotavljanja zasebnosti podatkov izključuje možnost Regije kot opcijsko statistiko.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyCheckbox">Upoštevaj zasebnost podatkov</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns">Opcijska statistična informacija</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.description">Vključi ali izključi zbiranje spodnjih opcijskih podatkov.To bo vplivalo na možnosti statističnih poročil, ki jih boste lahko dobili in bo vplivalo na velikost baze podatkov. NE SPREMINJAJTE, razen, če v celoti ne razumete, kaj počnete.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.cityRequiresRegion">Opcijski stolpec "Mesto" zahteva opcijski stolped "Regija".</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.archives">Arhivi</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives.description">Vključite to opcijo, da stisnete arhivirane datoteke dnevnikov z uporabo orodja gzip tool (znotraj datoteke config.inc.php morate skonfigurirati vrednsot gzip). Opcijo je smiselno vključiti, če imate velik promet na spletišču, ker boste na ta način prihranili nekaj prostora na disku.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives">Stisni arhive</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions">Nastavitve za prikaz statistik</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.contextWide">Te nastavitve bodo uporabljene za statistike uporabe le pri reviji {$contextName}.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.display">Prikaži bralcu grafikon statistik prispevka.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType">Izberite tip grafikona za prikaz statistik prenosa</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.bar">Stolpec</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.line">Črta</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.datasetMaxCount">Določite največje število podatkov, ki se bodo hkrati prikazali na določeni točki x-osi. Velika vrednsot lahko povzroči težko berljiv grafikon Običajno je vrednost med 3 in 5.</message>

	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Opravilo nalagalnika datoteke s statistikami</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">Zavrnjeno, datoteke {$file} ni bilo možno odpreti.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">Vrstica številka {$lineNumber} v datoteki {$file} ni veljaven dnevniški zapis in je bila zavrnjena.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">tica številka {$lineNumber} v datoteki {$file} vsebuje URL, iz katerega sistem ne more odstraniti osnovni URL.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Podatkov iz datoteke {$file} ni bilo mogoče naložiti. Datoteka je bila ponovno postavljena v vrsto.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginNotEnabled">Vtičnik za statistike uporabe je onemogočen. Nobena dnevniška datoteka ni bila obdelana.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">Mapa {$directory} ni prazna. To lahko pomeni, da je prišlo pred tem do napake pri predhodnem ali vzporednem procesu. Ta datoteka bo avtomatsko ponovno obdelana, če uporabljate tudi scheduledTasksAutoStage.xml, v nasprotnem boste morali ročno prestaviti neobdelane datoteke v mapo z datotekami za obdelati.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noCounterBotList">Seznam COUNTER {$botlist} ne more biti uporabljen. Razlogov za to je več. Preverite, če je datoteka s seznamom v mapi 'lib/pkp/plugins/generic/usageStats/lib/counter'. Pravtako preverite pravice za dostop do mape in da je le ena datoteka v mapi.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Statistike uporabe</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Prikaže statistike uporabe. Lahko uporabi strežniške datoteke z dnevniki uporabe, da pridobi podatke.</message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">PKP poročilo statistik uporabe</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">PKP privzeto poročilo statistik uporabe (COUNTER ready)</message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Informacije o zasebnosti podatkov za statistike uporabe</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Informacije o zasebnosti podatkov za statistike uporabe</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Informacije o statistikah uporabe</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[Shranjujemo anonimizirane podatke o uporabi. Prosimo preberite <a href="{$privacyInfo}">informacije o zasebnosti podatkov</a> za več.]]></message>

	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done"><![CDATA[
		<p>uspešno ste se odjavili od zbiranja podatkov o uporabi. Dokler boste videli to sporočilo, se ne bo beležila nobena vaša uporaba tega spletišča. Kliknite spodnji gumb, da spremenite odločitev.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Prijava</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Odjava</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie"><![CDATA[
		<p>Če želite se lahko odjavite od zbiranja podatkov. S klikom na gumb Odjava spodaj, boste preprečili zbiranje statističnih podatkov o vaši aktivnosti. S klikom na gumb Odjavi se bo ustvaril <em>piškotek</em>, ki bo shranil vašo odločitev. Če imate nastavitve zasebnosti v brskalniku tako nastavljene, se lahko piškotek avtomatično odstrani in se boste morali ponovno odjaviti ob naslednjem vstopu na to spletišče. Piškotek je veljaven le znotraj enega brskalnika. Če uporabljate več brskalnikov, se boste morali ponovno odjaviti. Piškotek ne vsebuje nobenih osebnih informacij in je veljaven eno leto od vaše zadnje odjave.</p>
		<p>Prosimo, da upoštevate, da vas ta odjava ne odjavlja od zbiranja podatkov spletnega strežnika. Prosimo, poglejte našo splošno <a href="{$privacyStatementUrl}">izjavo o zasebnosti podatkov</a>.</p>]]></message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">PKP/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Public Knowledge Project statistike (COUNTER)</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.statsSum">Seštej vse prenose datotek</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noStats">Podatki o prenosih še niso na voljo.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.monthInitials">Jan Feb Mar Apr Maj Jun Jul Avg Sep Okt Nov Dec</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.downloads">Prenosi</message>
</locale>
