<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/usageStats/locale/pt_PT/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Locale information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OMP:_Portuguese_(pt_BR)
  * Localization strings
  -->

<locale name="pt_PT" full_name="Português (Portugal)">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Opções de histórico de acessos</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Criar ficheiro de histórico</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Ativar esta opção fará com que o plugin crie ficheiros de histórico dentro da sua pasta 'files'. Estes ficheiros devem ser usados para extração de dados estatísticos. Caso não deseje criar mais ficheiros de histórico pode deixar a opção desativa e usar os ficheiros de histórico do seu servidor.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Expressão regular para análise do histórico</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">A expressão regular pré-definida pode analisar ficheiros de histórico do Apache em formato combinado e também os ficheiros de histórico gerados pelo plugin. Se os registos do seu ficheiro de histórico estiver num formato diferente, terá de introduzir uma expressão regular que seja capaz de o analisar e extrair os valores necessários. Use UsageStatsLoader::_getDataFromLogEntry() para mais informação.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Configurações do plugin de Estatísticas de Uso gavadas</message>
	
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">O ficheiro {$file} não pode ser aberto e foi rejeitado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">A linha {$lineNumber} do ficheiro {$file} não é uma entrada de histórico válida e o ficheiro foi rejeitado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Estatísticas de Uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Apresenta estatísticas de uso e acesso aos dados. Pode usar arquivos de histórico de acessos para obter estatísticas.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Opção de privacidade de dados</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath">Caminho para o ficheiro com informação para anonimato</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath.invalid">O ficheiro não pode ser guardado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requirements">Para garantir a privacidade dos dados,  deve especificar um ficheiro legível e que possa ser criado pelo utilizador do servidor web, para conter um valor de entropia  aleatoriamente. Este ficheiro não deve ser incluído em cópias segurança de modo a garantir a proteção da privacidade. O valor é gerado aleatoriamente usando a função mcrypt_create_iv, o que requer a bilbioteca PHP mcrypt; a função openssl_random_pseudo_bytes, que requer o PHP openssl; o ficheiro /dev/urandom, que só funciona em sistemas *nix; ou a função mt_rand, que não é criptograficamente segura. Assim, se  estiver a usar um servidor Windows, certifique-se que instalou o PHP com suporte para o mcrypt ou o openssl de modo a que o valor de entropia seja gerado de forma criptograficamente segura.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">Ative essa opção para usar uma versão do plugin que respeite as legislações de privacidade, ou seja, que  regista endereços IP codificados, informa os utilziadores sobre o rastreamento e fornece uma opção para os utilizadores desativarem a funcionalidade. Nota: quando utilizar esta opção não será capaz de usar as funcionalidades de geolocalização do plugin.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requiresSalt">Ativar a privacidade dos dados requer um arquivo de entropia (salt).</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesCity">Ao ativar a privacidade dos dados exclui Cidade como uma estatística opcional.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesRegion">Ao ativar a privacidade dos dados exclui Região como uma estatística opcional.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyCheckbox">Respeitar a privacidade dos dados</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns">Informação estatística opcional</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.description">Ativar ou desativar a recolha da seguinte informação opcional. Irá influenciar sobre os possíveis relatórios de estatísticas que poderá calcular, e também terá  impacto sobre o tamanho da base de dados. NÃO MUDE a menos que saiba exatamente o que está a fazer.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.cityRequiresRegion">A coluna opcional "Cidade" requer a coluna opcional "Região".</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.archives">Arquivos</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives.description">Ative esta opção para compactar os arquivos de histórico usando a ferramenta gzip (terá que definir a configuração gzip dentro config.inc.php). Se o seu sítio tiver muitas visitas será boa ideia permitir a compressão para economizar algum espaço em disco.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives">Comprimir arquivos</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Tarefa do carregador de ficheiro de Estatísticas de Uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">O número da linha {$lineNumber} do ficheiro {$file} contém um URL ao qual o sistema não pode remover o endereço base.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Não foi possível carregar os dados extraídos do ficheiro {$file}. O ficheiro foi transferido para novo processamento.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginNotEnabled">O plugin de Estatísticas de Uso está desativado. Nenhum arquivo de histórico processado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">A pasta {$directory} não está vazia. Isto poderá indicar que um processo falhou anteriormente, ou que um processo está a ser executado atualmente. Este ficheiro será automaticamente reprocessado se estiver a usar o scheduledTasksAutoStage.xml. Caso contrário, precisará de mover, manualmente, os ficheiros órfãos na pasta de processamento de volta para a pasta principal.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noCounterBotList">A lista de robôs COUNTER {$botlist} não pode ser usada. Há diferentes razões para isso. Verifique se o ficheiro com a lista está na pasta 'lib/pkp/plugins/generic/usageStats/lib/counter'. Verifique também as permissões da pasta e que contém um único ficheiro.</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">Relatório de estatísticas de uso do PKP</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">Relatório pré-definido de estatísticas de uso (compatível com COUNTER)</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Privacidade da Informação das Estatística de Uso</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Privacidade da Informação das Estatística de Uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Informações de Estatísticas de Uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[Regista estatística anónima de uso. Por vaor leia a <a href="{$privacyInfo}"> Informação de Privacidade </a> para mais detalhes.]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Aceitar</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Rejeitar</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done"><![CDATA[<p>Foi registado, com sucesso, a não recolha dos seus dados de uso. Enquanto esta mensagem estiver visível, nenhum tipo de estatística será recolhido enquanto usa este sítio. Use o botão abaixo para reverter a sua decisão.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie"><![CDATA[<p>Caso deseje é permitido rejeitar o processo de recolha de dados. Ao clicar no botão de rejeição, a seguir, pode decidir não participar na análise estatística. Ao clicar no botão, um <em>cookie</em> será gravado no seu computador para registar esta decisão. Caso as configurações de privacidade do navegador eliminem <em>cookies</em>automaticamente, será necessário voltar a tomar essa decisão. O <em>cookie</em> é válido apenas para um navegador. Caso use mais de um, terá que fazer a escolha individualmente, para cada navegador desejado. Nenhuma informação pessoal é gravada no <em>cookie</em>. Este <em>cookie</em> tem a validade de um ano após seu último acesso.</p>
<p>Note que os registos de atividade do servidor não são afetados por esta decisão, sendo específicas para este sistema. Veja a nossa <a href="{$privacyStatementUrl}">política de privacidade</a>.</p>]]></message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">PKP/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Estatíticas do Public Knowledge Project (compatível com COUNTER)</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions">Opções de visualização de estatísticas</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.display">Apresentar gráfico de estatísticas de submissão para o leitor</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType">Escolha o tipo de gráfico para apresentar as estatísticas de download</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.bar">Barra</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.line">Linha</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.datasetMaxCount">Definir o número máximo de dados para apresentar ao mesmo tempo para um ponto específico do eixo X. Um valor mais alto pode gerar gráficos difíceis de entender. Um valor entre 3 e 5 é adequado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.statsSum">Somar todos os downloads de ficheiros</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noStats">Não há dados estatísticos.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.monthInitials">Jan Fev Mar Abr Mai Jun Jul Ago Set Out Nov Dez</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.contextWide">Estas propriedades só serão aplicadas às estatísticas de uso em {$contextName}.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.downloads">Downloads</message>
</locale>
