<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/da_DK/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  -->

<locale name="da_DK" full_name="Dansk">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Adgangslog-muligheder</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Opret logfiler</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Aktivering af denne indstilling gør, at plug-in'en opretter adgangs-logfiler inde i filkatalogen. Disse filer skal bruges til at udtrække brugerstatistikkdataene. Hvis du ikke vil oprette flere adgangslogfiler, kan du lade denne mulighed være deaktiveret og bruge dine egne log-adgangsfiler.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Analyser regex-logfiler</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">Den anvendte standard-regex kan analysere apache adgangs-logfiler i kombineret format og også plug-ins logfiler. Hvis dine adgangs-logfiler er i et andet format, skal du indsætte en regex, der er i stand til at analysere dem og give de forventede værdier. Se UsageStatsLoader :: _ getDataFromLogEntry () for yderligere information.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Indstillinger for brugsstatistik-plugin'en gemt</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Indstillinger for beskyttelse af personlige oplysninger</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath">Filsti til den anonymiserede salt-fil</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath.invalid">Salt-filen er ikke skrivbar.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requirements">For at sikre datasikkerheden må du angive en fil, der både er læs- og skrivbar for brugeren, så den kan  indeholde en tilfældigt genereret salt-værdi. For at sikre beskyttelse af personlige oplysninger må denne fil  IKKE sikkerhedskopieres. Saltet genereres tilfældigt enten ved hjælp af: funktionen mcrypt_create_iv, som kræver PHP mcrypt; funktionen openssl_random_pseudo_bytes, som kræver PHP openssl; filen /dev/urandom, som kun fungerer på *nix-systemer; eller funktionen mt_rand, som ikke er kryptografisk sikker. Hvis du bruger en Windows-server, skal du derfor sørge for at installere enten PHP mcrypt eller openssl aktiveret for at få et kryptografisk sikkert genereret salt.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">Aktivér denne mulighed for at bruge en plug-in-version, der overholder lovgivningen om beskyttelse af personlige oplysninger, dvs. logge hashet IP-adresser, informere brugerne om sporing og give mulighed for at fravælge brugere. Bemærk: Når du bruger denne indstilling, vil du ikke kunne bruge geo-funktionerne i plugin'en.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requiresSalt">Aktivering af datasikkerhed kræver en salt-fil.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesCity">Aktivering af datasikkerhed udelukker By som statistisk valgmulighed.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesRegion">Aktivering af datasikkerhed udelukker Region som statistisk valgmulighed.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyCheckbox">Respekter datasikkerhed</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns">Valgfrie statistiske oplysninger</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.description">Aktiver eller deaktiver samlingen af følgende valgfrie oplysninger. Dette vil påvirke de mulige statistikrapporter, du kan hente, og vil også have indflydelse på databasestørrelsen. SKIFT IKKE, medmindre du fuldt ud forstår, hvad du foretager dig.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.cityRequiresRegion">Den valgfrie kolonne "By" kræver den valgfrie kolonne "Region".</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.archives">Arkiver</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives.description">Aktiver denne mulighed for at komprimere arkiverede logfiler ved hjælp af gzip-værktøjet (du skal konfigurere gzip-indstillingen inde i config.inc.php). Hvis du har et meget velbesøgt websted, er det en god ide at aktivere dette, så du kan spare lidt ekstra diskplads.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives">Komprimer arkiver</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions">Statistiske fremvisningsindstillinger</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.contextWide">Disse indstillinger vil kun blive anvendt på brugsstatistikker på {$contextName}.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.display">Fremvis diagram over indsendelsesstatistik for læseren</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType">Vælg den diagramtype, der skal vise download-statistikken</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.bar">Bjælke</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.line">Linje</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.datasetMaxCount">Definer det maksimale antal data, der skal præsenteres på samme tid for et bestemt x-akse-punkt. En højere værdi kan generere sværttilgængelige diagrammer. Noget mellem 3 og 5 er sikkert.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Brugerstatistik over fil-loader-opgave</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">Filen {$file} kunne ikke åbnes og blev afvist.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">Linjenummeret {$lineNumber} fra filen {$file} er ikke en gyldig log-adgang og filen blev afvist.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">Linjenummeret {$lineNumber} fra filen {$file} indeholder en url, som systemet ikke kan fjerne basis-url'en fra.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Kunne ikke indlæse data hentet fra fil {$file}. Filen blev flyttet til trinnet igen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginNotEnabled">Brugerstatistik-plugin er deaktiveret. Ingen log-filer er blevet færdigbehandlet.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">Mappen {$directory} er ikke tom. Dette kan indikere en tidligere mislykket proces eller en samtidigt kørende proces. Denne fil vil automatisk blive behandlet på ny, hvis du også bruger scheduledTasksAutoStage.xml, ellers skal du manuelt flytte eventuelle forældreløse filer i behandlingsmappen tilbage til trinnets mappe.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noCounterBotList">COUNTER-bot-listen {$botlist} kan ikke bruges. Det kan der være flere grunde til. Kontroller om listefilen findes i mappen "lib/pkp/plugins/generic/usageStats/lib/counter". Kontroller også mappens adgangsstatus, og at der kun er en fil indeni.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Brugerstatistik</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Viser dataobjekters brugsstatistik. Kan anvende serveradgangs-logfiler til at udtrække statistikker.</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">PKP brugerstatistik-rapport</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">PKP Standard brugsstatistiske rapport (COUNTER-klar)</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Brugerstatistiks oplysninger om beskyttelse af personlige oplysninger</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Brugerstatistiks oplysninger om beskyttelse af personlige oplysninger</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Brugerstatistiks oplysninger om beskyttelse af personlige oplysninger</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[Vi registrerer anonym brugsstatistik. Læs venligst <a href="{$privacyInfo}"> oplysninger om personlige oplysninger </a> for yderligere detaljer.]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done"><![CDATA[<p>Du har fravalgt, at der indsamles brugsstatistik. Så længe du ser denne meddelelse, vil der ikke blive indsamlet statistikker fra din brug af dette websted. Klik på knappen nedenfor for at vende tilbage til din beslutning.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Tilvælg</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Fravælg</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie"><![CDATA[<p>Hvis du ønsker det, kan du fravælge dataindsamlingsprocessen. Ved at klikke på fravælg-knappen nedenfor kan du aktivt beslutte, om du vil deltage i den statistiske analyse. Når du klikker på fravælg-knappen, oprettes en <em>cookie</ em> på dit system for at gemme din beslutning. Hvis browserens personlige oplysninger er indstillet til automatisk at slette cookies, bliver du nødt til at fravælge igen, næste gang du får adgang til denne hjemmeside. Cookien er kun gyldig for en browser. Hvis du bruger en anden browser, bliver du nødt til at fravælge på ny. Ingen individuel information gemmes i denne cookie. Denne cookie-lease er gyldig i et år efter din sidste adgang.</p>
		<p>Vær opmærksom på, at generelle serverlogfiler ikke påvirkes af din beslutning om at fravælge den detaljerede evalueringsproces. Se venligst vores generelle <a href="{$privacyStatementUrl}"> fortrolighedserklæring</a>.</p>]]></message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">PKP/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Public Knowledge Project statistikker (COUNTER-klar)</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.statsSum">Samlet antal fil-downloads</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noStats">Download-data er endnu ikke tilgængelig</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.monthInitials">Jan Feb Mar Apr Maj Jun Jul Aug Sep Okt Nov Dec</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.downloads">Downloads</message>
</locale>
