<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/usageStats/locale/pl_PL/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings
  -->

<locale name="pl_PL" full_name="Język Polski">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Dostęp do opcji dziennika</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Utwórz plik dziennika</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Aktywacja tej wtyczki spowoduje dostęp do plików dziennika wewnątrz katalogu z plikami. Te pliki mogą być wykorzystane do wydobycia danych o statystykach użycia. Jeżeli nie chcesz utworzyć dostępu do plików dziennika możesz pozostawić tę opcję wyłączoną i wykorzystać pliki dziennika z własnego serwera.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Ustawienia wtyczki ze statystykami użycia zostały zapisane</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Parsuj pliki dziennika z wyrażeniami regularnymi</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">Domyślnie używane wyrażenia regularne mogą może parsować pliki dziennika apache w złożonych formatach, a także pliki dziennika wtyczek. Jeżeli dostępne pliki dziennika są w różnym formacie możesz wstawiać wyrażenia regularne zdolne do ich parsowania i dające oczekiwane efekty. Aby dowiedzieć się więcej zobacz UsageStatsLoader::_getDataFromLogEntry().</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Opcje prywatności danych</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath">Ścieżka pliki do anonimizacji</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath.invalid">Plik "salt file" nie jest możliwy do odczytania</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyCheckbox">Poszanowanie prywatności danych</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns">Opcjonalne informacje statystyczne</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.archives">Archiwum</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives.description">Aktywuj tę opcję, aby skompresować zarchiwizowane pliki dzienników używając narzędzia gzip (po tym kroku należy skonfigurować ustawienia gzip zawarte w config.inc.php). Jeżeli masz duży ruch na stronie warto włączyć tę usługę i tym samym uzyskać dodatkowe miejsce na dysku.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives">Kompresuj archiwum</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions">Opcje wyświetlania statystyk</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.contextWide">Te ustawienia będą zastosowane tylko do statystyk użycia czasopisma  {$contextName}.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.display">Wyświetl czytelnikom wykres ze statystykami użycia zgłoszonych tekstów.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType">Wybierz typ wykresu do wyświetlenia statystyk pobrań.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.bar">Pasek</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.line">Wiersz</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.datasetMaxCount">Zdefiniuj maksymalną ilość danych do przedstawienia w jednym czasie na osi X. Wyższa wartość może wygenerować trudny do odczytania wykres. Zaleca się ustawienie wartości między 3 a 5.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Zadanie załadowania pliku ze statystykami użycia</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">Plik {$file} nie mógł być otwarty. Plik mógł zostać wycofany.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">Wiersz o numerze {$lineNumber} z pliku {$file} nie jest poprawnym wpisem dziennika. Plik mógł zostać wycofany.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">Wiersz o numerze {$lineNumber} z pliku {$file} zawiera adres strony (URL), którego system nie może usunąć z bazy.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Nie można było załadować danych wyekstraktowanych z pliku {$file}. Plik zostać przeniesiony ponownie do etapu.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginNotEnabled">Wtyczka statystyk użycia jest wyłączona. Nie są przetwarzane pliki dziennika.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">Katalog {$directory} nie jest pusty. To może wskazywać na wcześniejsze problemy lub aktualnie trwający proces. Plik zostanie ponownie przetworzony, jeżeli wykorzystasz scheduledTasksAutoStage.xml, w przeciwnym razie będziesz musiał/a manualnie przenieść jakikiekolwiek porzucone pliki z katalogu przetwarzania na powrót do katalogu etapu.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noCounterBotList">Lista agentów COUNTER {$botlist} nie może być wykorzystana. Może być wiele przyczyn. Sprawdź, czy lista plików jest w folderze: 'lib/pkp/plugins/generic/usageStats/lib/counter'. Sprawdź również uprawnienia tego folderu i czy znajduje się w nim tylko jeden plik.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requirements">To ensure data privacy, you must specify a file readable and writable by the web user to contain a randomly generated salt value.  This file must NOT be backed up to ensure privacy protection. The salt is randomly generated either using: the function mcrypt_create_iv, which requires the PHP mcrypt; the function openssl_random_pseudo_bytes, which requires the PHP openssl; the file /dev/urandom, which works only on *nix systems; or the function mt_rand, which is not cryptographically safe. Thus, if you are using a Windows server, please ensure that you install either the PHP mcrypt or openssl enabled in order to have the cryptographically safe generated salt.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">Activate this option to use a plugin version that respects privacy legislations, i.e. that is logging hashed IP addresses, informs the users about the tracking and provides an opt-out option for users. Note: when using this option you will not be able to use the geo features of the plugin.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requiresSalt">Włączenie prywatności danych wymaga pliku "salt file".</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesCity">Włączenie prywatności danych wyklucza Miasto z opcjonalnych statystyk.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesRegion">Włączenie prywatności danych wyklucza Region z opcjonalnych statystyk.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.description">Włącz lub wyłącz gromadzenie następujących opcjonalnych informacji. To wpłynie na zakres raportów możliwych do wygenerowania oraz będzie miało wpływ na rozmiar bazy. NIE WPROWADZAJ ZMIAN dopóki w pełni nie upewnisz się, jakie będą miały konsekwencje.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.cityRequiresRegion">Opcjonalna kolumna "Miasto" wymaga opcjonalnej kolumny "Region".</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Przedstaw dane statystyk użycia obiektów. Możesz wykorzystać dostępne na serwerze pliki dziennika do wydobycia statystyk.</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">Raport statystyk użycia PKP</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">Domyślny raport statystyk użycia PKP (COUNTER gotowy)</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Informacja o prywatności przy statystykach użycia</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Informacja o prywatności przy statystykach użycia</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Informacja o statystykach użycia</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[Rejestrujemy anonimowe statystyki użycia. Proszę zapoznaj się z <a href="{$privacyInfo}">informacją o prywatności</a> for details.]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done"><![CDATA[<p>Zrezygnowałeś/aś z gromadzenie statystyk użycia. Od tego momentu żadne dane o statystykach użycia strony nie będą gromadzone. Kliknij przycisk poniżej, aby zmienić swoją decyzję.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Włączenie</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Rezygnacja</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie"><![CDATA[<p>Jeśli chcesz, możesz zrezygnować z procesu zbierania danych. Klikając przycisk opt-out poniżej, można aktywnie zdecydować się na nieuczestniczenie w analizie statystycznej. Po kliknięciu przycisku opt-out w systemie użytkownika tworzone jest <em>ciasteczko</em>, aby zapisać decyzję użytkownika. Jeśli ustawienia prywatności przeglądarki internetowej doprowadzą do automatycznego usunięcia plików cookie, będziesz musiał ponownie zrezygnować przy następnym wejściu na tę stronę internetową. Plik cookie jest ważny tylko dla jednej przeglądarki. Jeśli korzystasz z innej przeglądarki, będziesz musiał ponownie zrezygnować. W tym pliku cookie nie są zapisywane żadne informacje osobiste. Ten plik cookie jest ważny przez rok od ostatniego dostępu.</p>
		<p>Należy pamiętać, że na ogólne logi serwera nie ma wpływu decyzja o rezygnacji z procesu szczegółowej oceny. Proszę odnieść się do naszej <a href="{$privacyStatementUrl}">polityki prywatności</a>.</p>]]></message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">PKP/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Statystyki Public Knowledge Project (COUNTER gotowy)</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.statsSum">Liczba pobrań wszystkich plików</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noStats">Dane o pobraniach nie są jeszcze dostępne.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.monthInitials">sty lut mar kwi maj cze lip sie wrz paź lis gru</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.downloads">Pobrania</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Statystyki użycia</message>
</locale>
