<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/el_GR/installer.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2000-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the el_GR (Greek) locale.
  *
  -->

<locale name="el_GR" full_name = "Greek">
	<message key="installer.additionalLocales">Πρόσθετες γλώσσες</message>
	<message key="installer.administratorAccount">Λογαριασμός διαχειριστή</message>
	<message key="installer.administratorAccountInstructions">Ο συγκεκριμένος λογαριασμός χρήστη θα αποτελεί τον τεχνικό διαχειριστή του ιστοτόπου και θα έχει πλήρη πρόσβαση στο σύστημα. Πρόσθετοι λογαριασμοί χρηστών μπορούν να δημιουργηθούν μετά από την εγκατάσταση.</message>
	<message key="installer.checkNo"><![CDATA[<span class="formError">Όχι</span>]]></message>
	<message key="installer.checkYes">Ναι</message>
	<message key="installer.clientCharset">Σύνολο χαρακτήρων για το σύστημα πελάτης</message>
	<message key="installer.clientCharsetInstructions">Κωδικοποίηση για τα δεδομένα που αποστέλλονται και λαμβάνονται από προγράμματα φυλλομέτρησης.</message>
	<message key="installer.configFileError"><![CDATA[Το αρχείο ρυθμίσεων <tt>config.inc.php</tt> δεν υπάρχει ή δεν είναι αναγνώσιμο.]]></message>
	<message key="installer.connectionCharset">Σύνολο χαρακτήρων σύνδεσης</message>
	<message key="installer.connectionCharsetInstructions"><![CDATA[Κωδικοποίηση για τα δεδομένα που αποστέλλονται και λαμβάνονται από τη βάση δεδομένων. Πρέπει να είναι ίδια με το σύνολο χαρακτήρων για το σύστημα πελάτη. Η συγκεκριμένη δυνατότητα υποστηρίζεται μόνο με MySQL >= 4.1.1 ή PostgreSQL >= 7.1. Επιλέξτε "Μη εφαρμόσιμο" σε περίπτωση όπου ο εξυπηρετητής της βάσης δεδομένων δεν ανταποκρίνεται  στις συγκεκριμένες απαιτήσεις.]]></message>
	<message key="installer.contentsOfConfigFile">Περιεχόμενα αρχείου ρυθμίσεων</message>
	<message key="installer.createDatabase">Δημιουργία βάσης δεδομένων</message>
	<message key="installer.createDatabaseInstructions">Για να χρησιμοποιήσετε αυτή την επιλογή, το σύστημά σας πρέπει να υποστηρίζει την απομακρυσμένη δημιουργία βάσης δεδομένων και ο λογαριασμός χρήστη πρέπει να διαθέτει τα απαραίτητα δικαιώματα για τη δημιουργία νέας βάσης δεδομένων. Εάν η εγκατάσταση δεν ολοκληρωθεί επιτυχώς με την συγκεκριμένη επιλογή ενεργοποιημένη, δημιουργήστε βάση δεδομένων στον διακομιστή σας χειροκίνητα και εκτελέστε το πρόγραμμα εγκατάστασης ξανά έχοντας την συγκεκριμένη επιλογή απενεργοποιημένη.</message>
	<message key="installer.databaseCharset">Σύνολο χαρακτήρων βάσης δεδομένων</message>
	<message key="installer.databaseCharsetInstructions"><![CDATA[Κωδικοποίηση για τα δεδομένα που αποθηκεύονται στη βάση δεδομένων. Η συγκεκριμένη δυνατότητα υποστηρίζεται μόνο με MySQL >= 4.1.1 ή PostgreSQL >= 7.1. Επιλέξτε "Μη εφαρμόσιμο" σε περίπτωση όπου ο εξυπηρετητής της βάσης δεδομένων δεν ανταποκρίνεται στις συγκεκριμένες απαιτήσεις.]]></message>
	<message key="installer.databaseDriver">Οδηγός βάσης δεδομένων</message>
	<message key="installer.databaseDriverInstructions"><![CDATA[<strong>Οι οδηγοί (drivers) της βάσης δεδομένων που παρουσιάζονται εντός αγκυλών δεν φαίνεται να έχουν φορτώσει την απαραίτητη επέκταση PHP, και, εάν επιλεχθεί η εγκατάσταση, πιθανώς να μην ολοκληρωθεί επιτυχώς.</strong><br /> Όλοι οι οδηγοί που δεν υποστηρίζονται από τους παραπάνω, παρουσιάζονται αποκλειστικά για ακαδημαϊκή χρήση και είναι πιθανό να μη λειτουργήσουν.]]></message>
	<message key="installer.databaseHost">Εξυπηρετητής</message>
	<message key="installer.databaseHostInstructions">Αφήστε το όνομα του εξυπηρετητή κενό για να συνδεθείτε χρησιμοποιώντας υποδοχές τομέα (domain sockets) αντί μέσω TCP/IP. Η ενέργεια αυτή δεν είναι απαραίτητη με την MySQL, η οποία χρησιμοποιεί αυτόματα υποδοχές αν γίνει καταχώριση "localhost", αλλά είναι απαραίτητη με κάποιους άλλους εξυπηρετητές βάσης δεδομένων όπως PostgreSQL.</message>
	<message key="installer.databaseName">Όνομα βάσης δεδομένων</message>
	<message key="installer.databasePassword">Κωδικός πρόσβασης</message>
	<message key="installer.databaseSettings">Ρυθμίσεις βάσης δεδομένων</message>
	<message key="installer.databaseUsername">Όνομα χρήστη</message>
	<message key="installer.encryptionInstructions"><![CDATA[Εάν το σύστημα σας υποστηρίζει SHA1, προτείνεται η χρήση του (απαιτείται PHP >= 4.3.0).]]></message>
	<message key="installer.encryption">Αλγόριθμος κρυπτογράφησης (encryption) κωδικού πρόσβασης</message>
	<message key="installer.filesDir">Κατάλογος για μεταφόρτωση αρχείων</message>
	<message key="installer.fileSettings">Ρυθμίσεις αρχείου</message>
	<message key="installer.form.clientCharsetRequired">Πρέπει να επιλεχθεί ένα σύνολο χαρακτήρων πελάτη.</message>
	<message key="installer.form.databaseDriverRequired">Πρέπει να επιλεχθεί οδηγός (driver) βάσης δεδομένων.</message>
	<message key="installer.form.databaseNameRequired">Απαιτείται όνομα βάσης δεδομένων.</message>
	<message key="installer.form.emailRequired">Απαιτείται έγκυρη διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου για τον λογαριασμό του διαχειριστή.</message>
	<message key="installer.form.encryptionRequired">Πρέπει να επιλεχθεί ο αλγόριθμος που θα χρησιμοποιηθεί για κρυπτογράφηση των κωδικών πρόσβασης χρηστών.</message>
	<message key="installer.form.filesDirRequired">Απαιτείται ο ορισμός του καταλόγου που θα χρησιμοποιηθεί για την αποθήκευση των αρχείων που έχουν μεταφορτωθεί.</message>
	<message key="installer.form.localeRequired">Πρέπει να επιλεχθεί μια γλώσσα.</message>
	<message key="installer.form.passwordRequired">Απαιτείται κωδικός πρόσβασης για τον το λογαριασμό διαχειριστή.</message>
	<message key="installer.form.passwordsDoNotMatch">Οι κωδικοί πρόσβασης του διαχειριστή δεν ταιριάζουν</message>
	<message key="installer.form.separateMultiple">Διαχωρίστε πολλαπλές τιμές με κόμματα</message>
	<message key="installer.form.usernameAlphaNumeric">Το όνομα χρήστη του διαχειριστή μπορεί να περιέχει μόνο αλφαριθμητικούς χαρακτήρες, κάτω και πάνω παύλες και πρέπει να αρχίζει και να τελειώνει με έναν αλφαριθμητικό χαρακτήρα.</message>
	<message key="installer.form.usernameRequired">Απαιτείται όνομα χρήστη για το λογαριασμό διαχειριστή.</message>
	<message key="installer.installationWrongPhp"><![CDATA[<br/><strong>ΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ: Η τρέχουσα έκδοση της PHP στον υπολογιστή σας δεν ικανοποιεί τις ελάχιστες προδιαγραφές εγκατάστασης. Συνιστάται η αναβάθμιση σε μια νεώτερη έκδοση PHP.</strong>]]></message>
	<message key="installer.installErrorsOccurred">Σφάλματα που προέκυψαν κατά την εγκατάσταση</message>
	<message key="installer.installerSQLStatements">Εντολές SQL για την εγκατάσταση</message>
	<message key="installer.installFileError"><![CDATA[Το αρχείο εγκατάστασης <tt>dbscripts/xml/install.xml</tt> δεν υπάρχει ή δεν είναι αναγνώσιμο.]]></message>
	<message key="installer.installFilesDirError">Ο καθορισμένος κατάλογος για μεταφόρτωση αρχείων δεν υπάρχει ή δεν είναι εγγράψιμος.</message>
	<message key="installer.installParseDBFileError"><![CDATA[Σφάλμα κατά την ανάλυση (parsing) του αρχείου εγκατάστασης της βάσης δεδομένων <tt>{$file}</tt>.]]></message>
	<message key="installer.locale">Γλώσσες</message>
	<message key="installer.localeSettings">Ρυθμίσεις Γλωσσών</message>
	<message key="installer.oaiRepositoryIdInstructions"><![CDATA[Ένα μοναδικό αναγνωριστικό χρησιμοποιείται για την ταυτοποίηση των εγγραφών μεταδεδομένων των ευρετηρίων του συγκεκριμένου ιστότοπου με χρήση του <a href="http://www.openarchives.org/" target="_blank">Open Archives Initiative</a> Protocol for Metadata Harvesting.]]></message>
	<message key="installer.oaiRepositoryId">Αναγνωριστικό OAI καταθετηρίου</message>
	<message key="installer.publicFilesDirError">Ο κατάλογος των δημόσιων αρχείων δεν υπάρχει ή δεν είναι εγγράψιμος.</message>
	<message key="installer.releaseNotes">Σημειώσεις έκδοσης</message>
	<message key="installer.securitySettings">Ρυθμίσεις ασφαλείας</message>
	<message key="installer.installParseEmailTemplatesFileError"><![CDATA[Σφάλμα κατά την ανάλυση του πρότυπου αρχείου για email <tt>{$file}</tt>.]]></message>
	<message key="installer.locale.maybeIncomplete">Οι επιλεγμένες γλώσσες μπορεί να μην είναι ολοκληρωμένες.</message>
	<message key="installer.installParseFilterConfigFileError"><![CDATA[Σφάλμα ανάλυσης αρχείου ρύθμισης φίλτρου <tt>{$file}</tt>.]]></message>
	<message key="installer.oaiSettings">Ρυθμίσεις OAI</message>
</locale>
